日媒：中國將提案限制南海開採石油 及禁止海域以外國家在該海域進行軍事演習

日媒：中國將提案限制南海開採石油

建立時間：2018/11/11 07:02

日本《經濟新聞》昨日引述知情人士消息表示，中國希望禁止南中國海周邊國家以外的國家在該海域進行石油開發，以限制美國在該海域的影響力。

報導指出，中國於今年8月時在一份與東南亞國家的協商準則中加入了這份提案。多個東南亞國家聯盟的成員國表示了反對，認為這違反了國家海洋法。不過包括柬埔寨和寮國在內的國家則傾向於站在中國這一邊。這份準則將在本月於新加坡舉行的峰會上被提出並加以討論。

包括中國，越南和菲律賓在內的國家都有意開發南中國海蘊藏的資源。不過除了中國以外的這些南海主權聲索國都缺乏自主開發技術。中國則擔憂美國會利用這一點與這些國家合作，從而擴大在這片海域的影響力。

專家分析，中國知道此準則不會被其他東南亞國家接受，所以將利用準則被延期通過的時間裡擴大自身在南中國海的力量。國際法專家也表示，南中國海並沒有明確的邊界，要禁止其他國家的石油開發會很困難。

此外，中國還提議禁止海域以外的國家在該海域與東南亞國家聯盟的成員國進行軍事演習，但此提案也難獲其他東南亞國協成員國接受。
（國際中心／綜合外電報導）

南海係中國的"南中國海"定係國際海域？

cls又係大中華帝國主義

東協採你都傻